無聊玩吓俳句...

見有人因lovesick(單戀/相思)得好緊要而作咗幾百首Haiku(俳句詩)解愁, , 搞到我又手痕作咗兩首自娛一吓, 哈!

Striving in the past, to bear fruit in the present, for our bright future.
過去曾努力, 有了現在的一切, 為的是未來.

Harvested in fall, cater for this winter's need, looking to summer.
秋收之所獲, 為今冬不時之需, 指望著來夏.

(MCHK, Hong Kong)

大家有興趣嘅不妨都一齊嚟玩吓啦喂!

P.S. 俳句詩似乎易玩過sonnets(十四行詩)好多喎!

俳句是一種有特定格式的詩歌。正規俳句的創作必須遵循兩個基本規則：

第一，俳句由【五字、七字、五字】三行，共十七個字或音節組成。中文是十七個字，日文可能少於十七個字，因為有些字不只一個音節。日本俳句需要十七個音節，不是十七個字。

第二，俳句中必定要有一個季語---用以表示春、夏、秋、冬及新年的季節用語，除了【夏季的驟雨】、【雪】等表現氣候的用語外，像【樱花】、【蟬】等可以表示季節的動物、植物名稱亦可。

【無季俳句】---沒有說明季節的俳句

【自由律俳句】---不管任何斷句規則的短詩，但仍遵守十七字的規則。

一般而言，俳句講究的是意境、氣氛，而不是情節、故事。千萬不要喊口號、說教、發表自己的意見。

例子:
閒寂古池旁，青蛙跳進水中央，撲通一聲響。（松尾芭蕉，1644—1694）

故鄉呀，挨著碰著，都是帶刺的花。（小林一茶，1763—1827）

元旦寂寥，不止我是隻無巢鳥。（小林一茶，1763—1827）

雁別叫了，從今天起，我也是漂泊者。（小林一茶，1763—1827）

深夜，倦鳥陣陣鳴叫，夕陽的紅光染遍山林。（無名，現代中國）

月下，風如情人的撫摸，楊柳的影子在扭動。（無名，現代中國）

倦了，躺在草地上，天上的雲飄進我的夢裡。（無名，現代中國）

鏡子裡的人不是我，那只是一張，陌生的臉。（無名，現代中國）